<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Emacs on Rafaelleru</title>
    <link>/tags/emacs/</link>
    <description>Recent content in Emacs on Rafaelleru</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/emacs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Small-shell con eshell</title>
      <link>/blog/small-shell/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/blog/small-shell/</guid>
      <description>Hace tiempo me encontré con una idea que me encanto, poder abrir rapidamente una ventana en emacs que contenga un emulador de terminal, para hacer tareas rapidas en ella. Lo ví en el archivo de configuración de @vterron, la función era small-shell y lucía tal que así:
(defun small-shell () (interactive) (split-window-vertically) (other-window 1) (shrink-window (- (window-height) 12)) (ansi-term))  Pero para mis necesidades se quedaba un poco corta, así que la modifiqué del siguiente modo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mantener una lista de articulos para leer con org-mode</title>
      <link>/blog/to_read_list_emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/to_read_list_emacs/</guid>
      <description>Orgmode es le leche, no creo que pueda encontrar una frase mejor para empezar este post. Desde hace tiempo lo uso para mantener mi lista de TODOs, gestionar mi calendario, etc.
Aparte de lo comentado anteriormente mentengo tambien una lista de enlaces y articulos que leer, la almaceno en un archivo llamado to-read.org y hasta hace poco para abrirlo tenía que abrir emacs, abrir el archivo y empezar a navegar por los enlaces, pero hace unos días se me ocurrió una idea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seleccionando de una manera mas inteligente en emacs</title>
      <link>/blog/expand-region-emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/expand-region-emacs/</guid>
      <description>El otro día viendo la serie de videos de Myke Zamansky sobre emacs, habló sobre un paquete de emacs llamado expand-region. El funcionamiento es muy sencillo nos permite seleccionar con una sola pulsación en el atajo que definamos el texto entre dos delimitadores, ya sean parentesis, comillas, etc.
Para usarlo lo primero es instalarlo, ejecutando en emacs M-x y escribiendo package-install RET expand-region RET donde RET es la tecla enter.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>